而家睇返 其實當初習總換走689 唔係因為佢民望低或者無能 而係嫌佢唔夠左

舉幾個例子，梁振英在任既時候講過既說話
「香港年青人應該向外發展，多去外地走走，目光放遠d。我唔係叫淨係指內地，係任何地方，出去走走。」

毛孟靜時任議員質問時任特首梁振英：我問你 香港會唔會變做xiang gang? 仲有香港咁多d英式既街道同機構名，洗唔洗全部改哂中國特色既名？

梁：「香港既英文係Hongkong ，唔係Xiang gang。我既母校係英皇書院，佢亦都會繼續叫英皇書院，唔需要改變」

2012年被問及當年批評共產黨血腥鎮壓64
「當年既我既言論係出於真心對人民同國家既關愛，係我當時內心真實既想法，往後我都會繼續就國家同香港既唔同事件作出真心既睇法。」

係北京眼中
1. 鼓勵港青到中國以外地方發展，犯崇洋媚外 鼓勵學生吸納外國思想和價值，造成顛覆和革命隱患，應該鼓勵港青多到國內學習，唱紅歌 學習習近平思想 好似歐陽娜娜咁歌頌黨國

2. 未有徹底去除英國殖民地思想，是為不忠，老習根本唔會容忍到呢d係佢眼中唔係100%擁抱習近平思想，100%奴性既人。而且689搞地方勢力，身邊安插大量親信，包括馮煒光 張志剛 陳荗波 袁國強等人，係老習呢d唯我獨尊既人眼中，根本就唔會容忍到，覺得689唔係全心全意為佢服務，而係有所野心甚至異心。

3. 香港特首面對64根本只可以有兩種態度，一. 完全唔回應 二. 64冇死過人，係有心人士惡意抹黑中央 扭曲歷史。如果比著今日既林鄭 都一定係take呢兩條lines。689既回應基本上係冇否定過當年批評64血腥鎮壓既言論，完全冇好似周柏豪咁自己掌自己嘴兼跪低叩頭，三大不忠加埋起黎 就係死罪。

而今日既7婆，係689既終極改良版，佢不但繼承哂689衰既野，仲將689唔夠左 做得不夠既地方都做到100分再加零一。而7婆就係習近平心滿意足既完美品，相比之下689只係失敗品，所以當初要踢走689 再不惜㩒低曾俊華硬隊7婆上去。